---
layout: post.njk
title: Die zwei Probleme mit Selbsthilfebüchern
date: 2021-07-21T16:10
---
Zugegeben, es gibt sicherlich mehr als zwei Probleme mit Selbsthilfebüchern, aber hier möchte ich mich auf die zwei Hauptprobleme fokussieren: (1) Sie sind oft Verkaufsschlager. Alles Wissen, das der breiten Öffentlichkeit bekannt ist und vor allem von ihr angewandt wird, kann nicht von Wert sein. Denn es verhält sich damit so ähnlich wie mit Ratgebern, welche Aktien man als nächstes kaufen sollte: selbst wenn es zum Zeitpunkt des Verfassens eine nützliche Information war, nimmt sie stark an Wert ab, wenn zu viele Menschen davon erfahren. Ein besseres Indiz für wirklich wertvolles Wissen ist es eher, wenn das Buch nur von einem Nischenverlag gedruckt wurde und kaum einer kennt oder wenn es sogar in vielen Ländern verboten ist. (2) Sie fokussieren sich meisten darauf einem Erfolg in einem Spezielgebiet zu geben. Es gibt Bücher, die drehen sich nur darum, wie man mehr Geld verdient, andere wie man fitter wird, andere wie man mehr Erfolg mit Frauen hat usw. Aber diese Einteilung des Lebens in verschiedene Bereiche ist nur eine Illusion – entweder man hat Erfolg oder nicht. Wenn man bspw. ein erfolgreicher Athlet ist, hat man nicht nur sportlich/beruflich Erfolg, sondern hat auch einen hohen gesellschaftlichen Status, Erfolg mit Frauen und Erfolg mit den Finanzen. So verhält es sich mit allem, die Teilaspekte lassen sich nicht trennen.